台灣陸委會：「九二共識」 「一個中國」已成歷史文件

中國連日對台文攻武嚇，陸委會副主委24日曾表示，「九二共識」已經翻過兩岸關係歷史的一頁，國內各界應要清楚認清中共對我國主權安全的威脅。對此，國台辦發言人馬曉光痛批，民進黨當局拒不承認九二共識，暴露出其頑固堅持一邊一國分裂立場，任何勢力都不能將九二共識翻過去。

陸委會24日在記者會上稱，九二共識已經翻過兩岸歷史的一頁，台灣人民除不會接受一中原則的九二共識，也不會在威脅下屈服。副主委邱垂正指出，中華民國是主權國家，台灣從來不是中華人民共和國的一部分，呼籲中共當局應要自我克制，勿徒增事端，衍生出自己無法收拾的嚴重後果。

對於台灣政府將九二共識視為翻過一頁的「歷史」，馬曉光強調，九二共識達成的歷史背景和具體過程事實很清楚，在共識中，雙方都表明瞭堅持一個中國原則、追求國家統一的態度，要義是海峽兩岸同屬一個中國，共同努力謀求國家統一。

馬曉光指出，對於一個中國的政治涵義，雙方做了擱置爭議、求同存異的處理。九二共識是雙方平等溝通協商、運用政治智慧達成的，不是一方強加給另一方的。民進黨當局拒不承認九二共識，暴露出其頑固堅持一邊一國分裂立場、企圖破壞兩岸同屬一個中國的事實、謀求臺獨的本質。

馬曉光強調，作為推動兩岸關係和平穩定發展的共同政治基礎，任何人、任何勢力都不可能將九二共識翻過去，在過去、現在和將來，都是如此。

歷史文件

係支共身上學到野

勇武左嫁啦

支那人民共和國已經唔存在啦

打啦 死剩把口

支那做咩事咁都唔亮劍呀？

支那：等拜登上場就打柒你

九二共識嘅共識咪就係冇共識

其實係咪即係宣告台獨
羨慕

支那講過既真係可以做萬能key

識玩

日本中囯
日本北京
日本上海
日本香港

日日掛住淘寶點贏啊上啦

照口交部講，睇佢用咩駁，再用返佢駁既diu返佢，睇下佢明唔明自己噏乜春